令世界停擺的中共式「進步」 香港民意研究所名譽總監 - 鍾劍華

令世界停擺的中共式「進步」
香港民意研究所名譽總監 - 鍾劍華

武漢肺炎疫情在全球惡化，越來越多國家採取了不同程度的旅遊限制。躲在家裏，就連英超、西甲、意甲、NBA、網球錦標賽都全部暫停，稍後的歐國盃、東京奧運似乎都難免如此。世界彷彿在短時間內停止轉動！我們都有權追問：究竟孰令致之？

就在這時刻，中國官員及宣傳機器要給你一個令人既憤怒、又可笑的答案，他們說那個引致世界停擺的病毒源頭可能首先來自美國，還要求美國「給中國人一個解釋」，總之就跟武漢及中國無關！

認為這樣很荒謬？有沒有看到已有香港立法會議員、知名人士、大量國內外的愛黨盲毛都開始隨着這支指揮棒來起舞嗎？於是才猛然醒悟，地球雖沒有停止轉動，但除了一個似是停擺的世界，在地球某角落經歷了幾十年所謂改革開放政策後，迎來的是這個國度的不斷倒退！而這個不斷倒退的國度還在口口聲聲說是它「推動了中國和世界的共同發展與進步」。

所謂文明、進步，從來都不是單向的，也不是自己說了算！盛唐時期中國曾是世界經濟中心，但如果把唐帝國視為當代文明標的，只會貽笑大方！今天的意大利人不會把古羅馬那種體制視為當今世界應有的秩序，也不會把倒退到那個水平視為進步與發展。但偏偏在東方這個國度，其執政集團在告訴大家，回復封建獨裁的體制才叫「偉大的文化復興」。他們要把那種封建專制變成永恒，他們要把這個專政集團變成天命所歸、千秋萬代。只有四海一尊於他才可以叫正確，只有由他們定義的「中國方案」才是世界應有標準。因此，他們認為有權決定病毒發源於哪裏！

就如美國總統特朗普那個淡淡的回應：「他們知道病毒來自哪裏，我們都知道病毒來自哪裏」；何大一教授也斬釘截鐵地說得清楚：「病毒肯定是來自中國」；今天已經清楚呈現的各種證據已把問題源頭交代得很清楚。但偏偏這個政治集團仍可把事實推翻得一乾二淨。彷彿李文亮、艾芬沒有吹起過哨子，也沒有因此被官僚警誡過。

只能「感恩」的寬容

因此，說大家都「有命可以活到今日，已經顯示中共的寬容偉大」這個說法，有朝一日可能不單止應用於香港。這類說法所反映的心態，是他們當然地絕對正確；他們的面子必須得到尊重，大家只能報喜不報憂，只能「感恩」。提升了14億人的生活水平、在奧運會拿到更多金牌，令更多被蒙蔽的人民、被洗腦的小粉紅歌功頌德，便證明它該擁有更大的國際話語權，便有權把它的體制及標準逐步侵蝕藩外文明。

如果全世界對這種所謂「大國崛起」繼續掉以輕心，這個世界不但有可能不得不時停止擺動，可能還會面對今天中國大陸式的倒退。貧窮減少了，但在中國大地上出現的這種變化，就可以叫做文明？就可以叫現代化？就可以代表進步？看看部份有條件可以負笈海外的所謂國內尖子近年如何回應對中國的批評，如何以訴諸人多聲大的威嚇來對待不同意見，當知這種所謂進步是甚麼貨色！

這種充滿中國特色的倒退，魯迅在百年前已描繪得活靈活現。百年後的今天，他們不少人似乎都因為不再需要像阿Q般，要與王癩胡在各自赤着膊捉虱子時因為誰的虱子不夠別人多而大動肝火。他們今天更像是吃飽了肚子、衣冠楚楚地倒退，就像趙太爺，也可以是假洋鬼子。這種趙家人及這一種假洋鬼子，今天正在走向世界！今天他們所謂的偉大文化復興，就是要讓阿Q、王癩胡、趙太爺、假洋鬼子聯手，令這個地球停擺，令這個世界倒退，他們卻把之視為「進步」，視為「文明復興」！

鍾劍華
香港民意研究所名譽總監

Push

曾經幾十年盲愛支，今日先肯醒早唔早D？？？

你屌緊令人類文明退步呢隻大支魔，咪正係你有份餵奶養肥佢架囉！！！

人性係咁 未殺到埋身個個wfc

btw 肯醒好過扮訓